[
  {
    "question": "Hvilket utsagn om muskulatur er riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Skjelettmuskler består av glatt muskulatur",
      "Muskulatur i urinblære og blodårer består av tverrstripet muskulatur",
      "Skjelettmuskulatur er styrt av det autonome nervesystem",
      "Viljestyrt muskulatur er styrt av det somatisk motoriske nervesystem"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er en motorisk enhet?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Flere nerveceller som kontrollerer en muskelfiber",
      "To muskler som sammen gir fleksjon og ekstensjon",
      "En motorisk nervecelle og de muskelfibrene nervecellen kontrollerer",
      "Muskel og muskelfascie (bindevevshinne)"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er fibula?",
    "answers": [0],
    "options": ["Leggbeinet", "Albubeinet", "Overarmsbeinet", "Kragebeinet"]
  },
  {
    "question": "Hva kalles lårbeinet?",
    "answers": [3],
    "options": ["Tibia", "Patella", "Fibula", "Femur"]
  },
  {
    "question": "Hvilke to typer celler samarbeider om å forme beinvev?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Osteoblaster og osteoklaster",
      "Adipocytter og hepatocytter",
      "Endotelceller og stamceller",
      "Epitelceller og fibroblaster"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva menes med fleksjon i hofteleddet?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Utoverføring av låret rett ut til siden",
      "Innoverføring av låret tilbake til sagittalplanet",
      "Dreiing av låret slik at kneskjellet peker utover",
      "Bøying i hofteleddet slik at låret føres rett framover"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er skjelettmusklene festet til knoklene med?",
    "answers": [2],
    "options": ["Ligamenter", "Muskelfibrer", "Sener", "Periost"]
  },
  {
    "question": "Hva er den latinske betegnelsen for overarmsknokkelen (overarmsbeinet)?",
    "answers": [0],
    "options": ["Humerus", "Ulna", "Radius", "Olecranon"]
  },
  {
    "question": "Hvor er musculus deltoideus plassert?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "På magen",
      "På utsiden av skulderleddet",
      "På setet",
      "I låret"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er hovedfunksjonen til musculus gluteus maximus?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Ekstensjon i hofteleddet",
      "Fleksjon i kneleddet",
      "Adduksjon i skulderleddet",
      "Ekstensjon i albuleddet"
    ]
  }
]
